%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Реализация алгоритма}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
В данном разделе, в качестве примера, представлена реализация алгоритма повышения четкости изображения,
исходная модель взята с сайте Mathworks\cite{matlab-video-model}.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Тестируемый проект}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

В качестве проекта для тестирования возьмем алгоритм повышения четкости изображения (см. рис. ~\ref{fig:firfilter}).

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{simulink_model.jpg}
\caption{Модель обработки видео с использованием 2-D КИХ фильтра}%
\label{fig:firfilter}
\end{figure}

Проект состоит из 2-D Fir ~\ref{fig:fir_filter_block} фильтра  из библиотеки Computer vision toolbox с коэффициентами представленными на рис. ~\ref{fig:firfilter},
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{fir_filter.jpg}
\caption{Коэффициенты фильтра 2-D FIR Filter}%
\label{fig:firfilter}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{fir_filter_block.jpg}
\caption{Параметры блока фильтра 2-D FIR Filter}%
\label{fig:fir_filter_block}
\end{figure}
преобразователей исходного видео расширением 176х240 и частотой 24 кадра в секунду в поток данных для обработки фильтром (см. рис. ~\ref{fig:videotofirfilter}),
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{video_to_stream.jpg}
\caption{Преобразование видео в поток}%
\label{fig:videotofirfilter}
\end{figure}
и обратное преобразование результата фильтрации в итоговое видео (см. рис. ~\ref{fig:firfiltertovideo}).
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{stream_to_video.jpg}
\caption{Преобразование потока в видео}%
\label{fig:firfiltertovideo}
\end{figure}

Результат работы фильтра представлен на рисунках ~\ref{fig:original_cat} и ~\ref{fig:filtered_cat}.
\begin{figure}[htbp]
   \begin{minipage}{0.48\textwidth}
     \centering
     \includegraphics[width=.7\linewidth]{original.jpg}
     \caption{Исходное изображение}\label{fig:original_cat}
   \end{minipage}\hfill
   \begin{minipage}{0.48\textwidth}
     \centering
     \includegraphics[width=.7\linewidth]{filtered.jpg}
     \caption{Результат фильтрации изображения}\label{fig:filtered_cat}
   \end{minipage}
\end{figure}

Время моделирования данного проекта, без использования ускорения проекта на целевой платформе, длительностью 0.21 секунды
на процессоре Intel Core i5 8265u (ноутбук) занимает около 65секунд. 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Генерация HDL кода}
Для дальнейшей работы нам потребуется HDL код для генерации файла прошивки под целевую платформу. Для этого воспользуемся
установленным плагином для матлаб HDL Coder. Основным времязатратным элементов тестируемой модели является фильтр, сгенерируем для него HDL описание
для ускорения. Для этого требуется выделить блок 2-D FIR Filter, нажать ПКМ и выбрать HDL Coder -> Generate HDL for subsystem. В результате
будет получен необходимый набор файлов для интеграции в проект платформы.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{vhdl_files.jpg}
\caption{HDL код модуля 2-D FIR Filter}%
\label{fig:firfilter}
\end{figure}

Среди сгенерированных файлов следует обратить внимание на файл $Streaming\_2\_D\_FIR\_Filter.vhd$ который является главным файлов верхнего уровня при интеграции в проект
в среде Vivado IDE.
